<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://uaoao.github.io/blog</id>
    <title>Uaoao Blog</title>
    <updated>2023-03-09T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://uaoao.github.io/blog"/>
    <subtitle>Uaoao Blog</subtitle>
    <icon>https://uaoao.github.io/img/head.jpg</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[返校后的这一个月]]></title>
        <id>https://uaoao.github.io/blog/2023/0309</id>
        <link href="https://uaoao.github.io/blog/2023/0309"/>
        <updated>2023-03-09T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[---]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<hr><p>没多大的事，就是最大的事。离上次写文章相隔有一个多月，发生了不少，也思考了不少。</p><hr><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="寝室氛围">寝室氛围<a href="#寝室氛围" class="hash-link" aria-label="寝室氛围的直接链接" title="寝室氛围的直接链接">​</a></h2><p>　　比起上个学期互相之间才刚刚认识，这个学期室友间的陌生感基本没有了。
可是我们居住的寝室过于狭小，加剧了互相之间原本就难以相处的氛围。
与那个室友待在一起，只会让我感到尴尬。
在这里，姑且称他为室友Ｚ好了。</p><p>　　我们这些热爱技术的人，喜欢以问题和知识为导向，常年沉醉在技术性的事务当中，对身边的日常琐碎或人际关系不管不顾。
可室友Ｚ，他不热爱技术就算了，在上个学期，还常常拿我的知识水平高出班上同学一截来吹嘘。
我是不喜欢张扬的，尤其是知道自己的知识水平还不足以胜任基本的编程技术岗位，更应当保持着谦虚学习的态度而生活着。
而在我与室友Ｚ之间，他在遇到技术问题时不向我提，却喜欢找别的同学提问。
虽说向谁提问是他的自由，可这么做还是会让人感到不适。
这还只是一小部分的不和。
最痛苦的是，我与他的三观有着极大的冲突。</p><p>　　这个学期，我无法再直视他的脸。
看到他我就本能的感到厌恶。
他也不再说什么，在寝室里就当我们是空气罢了。
由于都是一个班的，上个学期我们还一起上下课。
这个学期上下课他基本跟我叉开，好在这也是我所期望的。
上课二十分钟的路程，与他一起上课时还得我负责找话题。
我所了解的技术领域他压根不感兴趣，他喜欢讨论有气派的话题，即听起来很厉害能显得自己很了解的话题。
不找个话题谈只会感到尴尬，临时分开走不同的路线也不礼貌，这一路简直再煎熬不过了。
他倒一幅不理不睬的样子，让人感到十分来火。
我跟他没有什么深仇大恨，但就是互相看得不爽。</p><p>　　要是再跟室友Ｚ顺路上课，我绝不搭理他。
我本就不喜欢迎合别人，还他妈不得不在傻屄面前装和善，也是服了自己了。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="最近看的一本小说">最近看的一本小说<a href="#最近看的一本小说" class="hash-link" aria-label="最近看的一本小说的直接链接" title="最近看的一本小说的直接链接">​</a></h2><p>　　最近看了一本叫《超脑黑客》的小说。
这本小说正好是十年前完结的网络文学作品。
小说主要讲的是男主小时候意外获得超于常人的智商和记忆力，不断学习电子和计算机的知识，成为超级黑客的故事。
这个小说的前百分之八十的故事讲的还挺有意思的，尤其是男主在计算机领域的惊人造诣。
即使有不少错字和人物名称误用，也掩盖不了作者深厚的知识底蕴。
遗憾的是，这个小说的结局部分令人感到非常不满意，看得出作者在草草应付了事，基本是烂尾了。</p><p>　　看完了这本小说，我产生了一种想要把这个故事丰富起来的冲动。
故事前期原本的框架不变，把男主的离谱的记忆力和智商降低一点，再添加一些对现实世界的影射和暗示。
再把时间线延长一点，多增加一些情感表现和突出人物色彩的内容。
故事后期的内容过于离谱，最好去除重做。
所有历史事件基于现实，而与主人公相关的却又是虚构。
虚实结合，贴合真实历史的发展路程，也相当于是在写一部历史作品了。</p><p>　　这只是个想法，有没有时间动手做还得另说。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="纠结买开发板">纠结买开发板<a href="#纠结买开发板" class="hash-link" aria-label="纠结买开发板的直接链接" title="纠结买开发板的直接链接">​</a></h2><p>　　如果能在自己读初中的时候接触到这本书那该多好，那时候的我最喜欢的就是研究电子元器件。
可后来读高中、大学，这种感觉逐渐演变成了厌恶。
或许是长期在学习这个领域的知识却还是看不懂基础的电路图，抑或许是无法像小说中的主人公那样集中注意力于一点。
面对一个缺乏亲情与爱的家庭，我做不到男主那样心无旁骛地自学，更多的是被父母那代人该死的对峙搞得十分烦躁。
我想，最主要的，是缺乏一位引领者。
没有人引导我前进。
这一路，从来都是在黑暗中摸着石头过河。
效率极低不说，连个清晰可见的目标都没有。
只有那无法实现、永远卡在白日梦里的该死的理想。
现在才明白，没有目标的理想，都是耍流氓。</p><p>　　看完《超脑黑客》后，我那残存在心中的硬件大神的梦，又被重新拼凑起来，在脑海中不断闪烁。
看到男主在计算器上的成就后，我立刻上网查找开发板，希望通过学习开发板掌握计算机底层原理。
毕竟学计算机是半路出身，原本就不是这个专业的。
平时用的笔记本虽然可以编程，可总归是少了能直接看到和摸到硬件的感觉。
缺乏对硬件最直观的感觉，怎么可能学得好计算机底层原理？</p><p>　　原本打算买树莓派学习，网上找了一圈发现价格太贵而性能又不高，最新的硬件还是两年前的。
于是选择买橙子派替代树莓派。
正好橙子派推出了新的硬件还不到半年，性能也吊打树莓派。
正准备买橙子派呢，连橙子派官网的文档和系统都下载好了，却发现橙子派的芯片是阉割版的，原版芯片在岩石派上。
阉割版岂能忍？
于是又改作买岩石派。
岩石派确实不错，虽说价格比橙子派稍贵那么一丢丢，功能却多不少。
本来基本决定购买岩石派了的，可前几天在网上忽然发现了岩石派安装系统反复重启的问题，有不少人遇到。
还有网友因 PD 充电的问题，连烧焦的味儿都闻到了。
对我来说，这是将是第一次使用 ARM 架构的开发板，在这方面是个新手。
如果自己遇到了这个问题，可能不但无法解决，搞不好花的银子都打水漂了。</p><p>　　仔细想想，拿到开发板，我所能用到的功能，也只是在上面写写基本代码。
这些在笔记本上写还更方便点。
我又不搞人工智能，对硬件直接编程又不会，买了板子也没有用武之地。
再退一步说，就算买来当服务器用，宿舍晚上还会停电呢。
这样还得买个 UPS 防止断电，这又会是一笔巨大的开销。
纠结这么久，结果最后还是没买。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="买纸质书的都是有钱人">买纸质书的都是有钱人<a href="#买纸质书的都是有钱人" class="hash-link" aria-label="买纸质书的都是有钱人的直接链接" title="买纸质书的都是有钱人的直接链接">​</a></h2><p>　　现在计算机方面的书籍越来越贵了。
随便在某宝看看，最新出版的书动辄八十以上。
内容值不值这个价我不知道，但是光看到这个价格，就能劝退一大批人。
对于经济水平不高的人来说，基本不会花这个大价钱去买一本纸质书看。
涨价的知识加剧了知识差距带来的贫富差距，买纸质书的都是有钱人。</p><p>　　所以我强烈建议在网上白嫖和分享电子书，以对抗版权和知识封锁。
互联网这个大图书馆，就应当是知识自由与共享的天堂。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="互联网内容可信度如何">互联网内容可信度如何<a href="#互联网内容可信度如何" class="hash-link" aria-label="互联网内容可信度如何的直接链接" title="互联网内容可信度如何的直接链接">​</a></h2><p>　　我们在互联网中查找各种资料，或者从中获取最新的消息，总难以避免遇到虚假或错误的内容。
技术领域比较少见到虚假资料，因为这些资料可以通过逻辑推理和实验来论证它的真实性。
如果有资料是错误的，很大程度上是技术迭代导致的不兼容问题。
可政史、文艺类的资料，除非自己亲身经历过，否则他们的可信度不能受到任何人的保证。
即使是一个官方声明，也有可能向人们传递出错误或误导性的内容。</p><p>　　互联网中，没有所谓的权威！
对于那些无法自己证实真实性的观点或『事实』，最好是辨证地对待。
广而听之，从各种渠道获取消息，防止单一渠道导致的信息封锁和歪曲事实。
其次，多思考信息中的潜在含义，避免思维定势。</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新春快乐哇！]]></title>
        <id>https://uaoao.github.io/blog/2023/0122</id>
        <link href="https://uaoao.github.io/blog/2023/0122"/>
        <updated>2023-01-22T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[---]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<hr><p>祝在看的各位新春快乐！</p><hr><p>　　<strong>过年什么的，最烦啦！</strong></p><p>　　跟一群素不相识、八竿子打不着的的亲戚聚餐，话都说不上两句，还得从中午熬到晚上才能解放回家。
痛苦，实在是痛苦极了，呜呜！</p><p>　　回顾过去的一年，感觉自己有了不小的变化。
与家人的对话比以前更有攻击性了，往往是话里有话，把内心的不爽用讽刺和略带调侃般的语气说出来。
以及，急切地想知道还有一年毕业的自己，以目前的知识水平能胜任何种工作。</p><p>　　唔，最担心的还是工作吧。
IT 行业目前属于饱和内卷裁员的状态，而我现在偏偏只会计算机相关的知识。
简直是往枪口上撞。
况且算法什么的基本没学，也很少刷题做。
如果去应聘编程岗位，拿到 offer 的可能性几乎为 0。</p><p>　　那如果拿出一年半的 Linux 桌面操作系统使用经验，能不能应聘到运维岗位呢？
难吧。
运维需要的不仅仅是 Linux 操作系统的使用经验，还要有事故应急处理能力和大量的计算机网络知识。
我估计就算上岗了也就是个打杂的。
不过运维这行竞争比编程少很多，或许有点机会。</p><p>　　好勒，新的一年努力学习 Linux 相关的知识，争取明年毕业找个这方面的工作。</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[快要开学了。]]></title>
        <id>https://uaoao.github.io/blog/2023/0112</id>
        <link href="https://uaoao.github.io/blog/2023/0112"/>
        <updated>2023-01-12T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[---]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<hr><p>啊啊啊！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！</p><hr><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="引言">引言<a href="#引言" class="hash-link" aria-label="引言的直接链接" title="引言的直接链接">​</a></h2><p>　　快要开学了。
前几天收到班群里班委发的消息，返校报道时间差不多是二月中旬。
也就是说，这个假期还剩一个月的时间。</p><p>　　啊！！！！天哪，居然已经放假一个多月了，这个月里我学了些什么？
什么也没有！本想着回家先把电脑上的数据整理一下，安装个最新的操作系统，然后开始学习技术的。
折腾来折腾去，搬出来的硬盘到现在还在用，整理过的数据又有新的要整理，
每天就是坐在电脑桌前盯着屏幕看进度条一点一点拉长，傻傻地等着复制移动的过程结束。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="宅在家里的假期">宅在家里的假期<a href="#宅在家里的假期" class="hash-link" aria-label="宅在家里的假期的直接链接" title="宅在家里的假期的直接链接">​</a></h2><p>　　放假前，原本打算在老家找个兼职。
不管工资多少，只要不让自己天天坐在电脑前就好。
想着挺好的，却没料到管控突然放开了，大家都十分紧张，生怕被染上。
我也怕，所以除了吃饭，就一直待在家里不敢随便出门。
没过多久，我住的这个十八县小城市到处都是发烧咳嗽的人，结果出门吃个饭也顺便给染上了。</p><p>　　好在我染的毒株比较温和，一晚上的低烧头痛，第二天差不多好了。
我记得那第二天正好是有门课设做答辩，轻轻松松过了。
室友们答辩比较晚，他们也染上了，都在发烧很难受。</p><p>　　咳嗽的这段时间里，没法集中精力看书，就随便找了点番剧看，大部分是近几年热门的异世界穿越开挂这类磨时间的厕纸动漫。
这种番剧最不错的点就在于不用带脑子看，爽就完事了。
越看越得劲，逐渐难以控制。
起床看，熬夜看，吃饭看，半个月都在下载种子和看番。
真是糟透了。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="存这些资源干嘛">存这些资源干嘛<a href="#存这些资源干嘛" class="hash-link" aria-label="存这些资源干嘛的直接链接" title="存这些资源干嘛的直接链接">​</a></h2><p>　　除了看番，这段时间还存了不少资源。
我看番喜欢下发布组做好了的整个番剧集合的种子资源，不喜欢一集一集地追。
老早前就买了一块 4T 的硬盘，专门用来存动漫资源。
每次种子下完、看完、做种完的，全都塞进这块硬盘收藏。</p><p>　　最近看番有点多。
就算是 4T 的硬盘，也有被塞地满满的一天。
以前我喜欢屯资源，现在不得不考虑哪些值的留下，哪些看过一遍就不会再看了。
『有失才有得』嘛，删掉糟糕的，留下美好的。</p><p>　　硬盘由此空出了两个 T。</p><p>　　可这里又有一个问题，就是我保存了资源，文件名都改了，控制文件（<code>.aria2</code>）和元数据文件（<code>.torrent</code>）也删了。
如果哪天硬盘出了故障，花心思整理的这些文件不就全都烟消云散了么！</p><p>　　这种硬盘故障的事情常见的很。
前年隔壁寝的同学电脑突然蓝屏，叫我去给他看看。
记得当时他那电脑开机只能进 BIOS 界面，无法启动系统，以为引导扇区出了问题。
然后我插上 Win10 启动盘打算给他重装，到选择硬盘那一步，她居然显示里面没有硬盘！
隔天把电脑拿去维修，修理店师傅说硬盘（是个 500G 的机械盘）坏了，要换一个。
那还能怎么着，只能换啰。
他笔记本属于比较老的那种，只能装机械盘。
重要的文件都在里面，还没有备份，全部木大。
为此他烦恼了好长一段时间。</p><p>　　考虑到备份的需要，最近再买了块同一牌子的 4T 硬盘，用来备份番剧。
我自己没有多少重要的数据，老照片老视频和课程资料加起来总共不到 50G。
笔记本自带一块 1T 的机械盘，用它来备份足够了。
但是番剧的备份就需要再买一块硬盘。</p><p>　　所以现在又在整理数据了。</p><p>　　我忽然意识到，这些番剧都是从网络中下载下来的。
不论是《魔卡少女樱》、《Lain》这种上世纪老番，还是今年刚出的一月新番，都有得下。
也就是说，只需备份下字幕和元数据文件就行。
种子资源可以随时下载，它们在网络中完全是分布式的存储。
网络为每一个需要资源的人提供服务，用每个连接到她的人的硬盘和上行带宽作为代价，构成一个无比巨大的资源共享服务器。
<strong>网络，就是备份</strong>。</p><p>　　抛开 Tracker 服务器在我所属国家访问愈发困难的问题不谈，这确实是一个对于番剧备份而言非常显而易见的答案。
那么，我存这些资源干嘛？</p><p>　　在回答这个问题之前，先思考另一个问题：为什么种子资源可以无限下载？
玩过 BT 的都知道，有上传才有下载，只要网络中还有一个人在做种，就永远可以下载得到。
但是一旦死种了，很难有救活的可能。
这个死种问题对于高龄种子和冷门种子尤为严峻。
也就是说，<strong>死种，意味着备份丢失</strong>。</p><p>　　所以存的资源不仅具有作为收藏品的价值，更重要的是可以偶尔把种子拿出来晒晒，保证不会死种。
这样看来，『种子』一词实在是妙啊，她象征着希望，是共享资产主义的伟大实践。
『春种一粒粟，秋收万颗子』，下载种子资源的同时，也承担起了做种的义务。</p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="做种之道">做种之道<a href="#做种之道" class="hash-link" aria-label="做种之道的直接链接" title="做种之道的直接链接">​</a></h2><p>　　首先应当明确的一点是，下载和做种的文件，要符合自己所处地区的法律和版权。
比如下载一部番剧，版权方不在国内，那基本没事。
但是有能力就要支持正版，除非自己成了正版的受害者。。。。</p><p>　　其次，尽量不要下载和做种 H 的东西，即使没有法律和版权这方面的问题，也要为自己和别人的肾体着想啊。</p><p>　　提完了不该做的，就提一下合适做的。
假定要下载一个 Linux 系统镜像文件，在下载前应当在 BT 软件中开启<strong>强制加密</strong>和<strong>做种前的 InfoHash 校验</strong>。
强制加密一定程度可以保护自身和文件传输的安全，还能提高下载上传的速率；
做种前的 InfoHash 校验可以保证每次晒种子时文件的完整性，防止上传误码的数据，在文件不完整时还能下载完整的数据修复错误。</p><p>　　大多数 BT 软件设置的默认分享率是 <code>1.0</code> 或者无限。
<code>1.0</code> 是一个重要的分界线，相当于别人从我这里获取了一份完整的拷贝，作为下载种子的代价支付。
不过，我认为做种分享率应当视情况而定。
如果下载的多，推荐 <code>2.0</code> 以上，这样可以提高整体的下载速度。
反之，如果做种的多下载的少，推荐分享率最少 <code>0.5</code>。
毕竟做种的多就需要等很久分享率才能达标，这段时间占着硬盘资源太浪费了，不如让给新种子。
对于冷门种子，推荐 <code>1.0</code> 到 <code>1.5</code> 就行。
这里的『冷门』指下载吃力的种子，而非资源冷门。
冷门种子一般上传困难，所以没必要浪费资源在提高分享率上。
但是要经常把种子拿出来晒，保证不会死种（分享率必然越高越好，这得看自身条件）。
Linux 系统镜像种子，有些会用专门的服务器做种，推荐分享率 <code>0.5</code> 左右就够了。</p><p>　　以上指标是下载完成时做种的情况。
对于一般人而言，做种通常不会超过一个星期。
所以在此之后还需要<strong>晒种</strong>。
不少人认为吸血会导致死种，这是误解。
吸血主要影响整体的下载速度，而死种的主要原因是没人继续做种了。
为了防止死种，就需要大家参与晒种。
如果条件支持，最好的方式是轮流晒种。
根据下载与做种的数量比例划分种子类型，并制定定时定量的合理方案。
没条件的就多晒冷门种子，主要保证不会死种。
另一方面，同一个资源常常会有不同的作者发布，而且内容大同小异。
这个时候就挑选自己喜欢的、质量好的、大家认可的种子晒啦。</p><p>　　有些 BT 软件比较特殊，这里拿 Aria2 来举例。
Aria2 默认分享率为 <code>1.0</code>。
当种子下载时，会生成控制文件 <code>.aria2</code>，在下载完成或做种完成后将控制文件删除。
这就直接导致了无法晒种，属于比较严重的问题。
由于 Aria2 作为一款命令行下载工具，主打下载文件的快速高效，对种子资源的保持不太友好。
不仅如此，对于制作、发布种子这方面也基本不支持。
好在 Aria2 的配置文件提供了一些方便晒种的选项。
想实现 Aria2 晒种，
至少需要在配置文件 <code>~/.config/aria2/aria2.conf</code> 中设置 <code>--bt-save-metadata=true</code> <code>--force-save=true</code> 和 <code>--seed-ratio=0</code>。
启用这些选项后，可以编写自动化的晒种脚本，实现方便高效的管理。
具体配置文档可以参考<a href="https://aria2.github.io/manual/en/html/aria2c.html" target="_blank" rel="noopener noreferrer">官方英文文档</a>，
或者我翻译的<a href="/docs/category/aria2-中文文档">简体中文文档</a>。
我翻译的文档大部分是机翻之后对比原文做了调整的，毕竟英语水平还是有限嘛，翻译这个主要是自己查阅方便点。</p><p>　　对了，还要注意一点就是种子的<strong>时效性</strong>。
有的作者会发布种子的新版本，以修复和扩充旧版本的内容。
或者发布一个集合，包含了以前发布过的一系列内容。
这个时候下载和做种新种子就好啦，没必要为旧版本的种子保种。
Linux 系统镜像的种子就具有时效性。
每当发布新的系统版本，旧版本就没必要再下载和做种了。
之前提到过，有的种子有专门的服务器做种。
所以对于这种种子，看心情晒种吧。</p><div class="theme-admonition theme-admonition-tip alert alert--success admonition_LlT9"><div class="admonitionHeading_tbUL"><span class="admonitionIcon_kALy"><svg viewBox="0 0 12 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.5 0C3.48 0 1 2.19 1 5c0 .92.55 2.25 1 3 1.34 2.25 1.78 2.78 2 4v1h5v-1c.22-1.22.66-1.75 2-4 .45-.75 1-2.08 1-3 0-2.81-2.48-5-5.5-5zm3.64 7.48c-.25.44-.47.8-.67 1.11-.86 1.41-1.25 2.06-1.45 3.23-.02.05-.02.11-.02.17H5c0-.06 0-.13-.02-.17-.2-1.17-.59-1.83-1.45-3.23-.2-.31-.42-.67-.67-1.11C2.44 6.78 2 5.65 2 5c0-2.2 2.02-4 4.5-4 1.22 0 2.36.42 3.22 1.19C10.55 2.94 11 3.94 11 5c0 .66-.44 1.78-.86 2.48zM4 14h5c-.23 1.14-1.3 2-2.5 2s-2.27-.86-2.5-2z"></path></svg></span>提示</div><div class="admonitionContent_S0QG"><p>没必要计算地这么准确，一直做种就完事儿了。</p><p>专业人士的讨论：
<a href="https://www.cometbbs.com/t/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E8%BF%91%E6%9C%9F%E5%81%9A%E7%A7%8D%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%BF%83%E5%BE%97%E4%BD%93%E4%BC%9A/71756" target="_blank" rel="noopener noreferrer">关于我近期做种的一些心得体会</a></p></div></div><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="反思">反思<a href="#反思" class="hash-link" aria-label="反思的直接链接" title="反思的直接链接">​</a></h2><p>　　除了 BT 下载番剧外，偶尔会用网盘收集书籍资源。
毕竟书籍资源才是最难获得、最昂贵的资源，也是让人从中收获最多的资源。
之前的 Z-Library 被封杀就已经验证了这点。
作为贫困人群的一员，要好好利用这买不起的精神粮食。
但是，资源应当用于提升自己，不应当为了填满硬盘而收集它们。
这样做无法弥补自身的知识空缺，空虚的心灵与收集欲望只会变得愈加强烈，逐渐演变成资源的忠实奴隶。
我记得《成龙历险记》有一集，龙叔教小玉功夫时说 『<strong>智者向内寻求力量，愚者向外寻求</strong>』。
获得内心的宁静，需要不断积累内在的力量。</p><p>　　写了这么多，有点跑题了。
这篇文章本应详细地描写我对垃圾大学各个方面的厌恶之情，以及对我所处国家的教育表达强烈不满和抗议。
骂尽各种脏话，表现出垃圾高校对学生普遍不理解、不尊重的恶劣态度，以及『我不要你觉得好，我要我觉得好』这种根深蒂固的形式主义政策。</p><p>　　唉，多学点知识，早点参与工作，脱离被迫的无意义学习吧。</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新年第一天，文章第一篇]]></title>
        <id>https://uaoao.github.io/blog/2023/0101</id>
        <link href="https://uaoao.github.io/blog/2023/0101"/>
        <updated>2023-01-01T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[---]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<hr><p>新网站开张，请多多包含！</p><hr><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="建站的缘由">建站的缘由<a href="#建站的缘由" class="hash-link" aria-label="建站的缘由的直接链接" title="建站的缘由的直接链接">​</a></h2><p>　　折腾半天，终于要开始写博客啦！
虽说这网站简陋无比，可好歹是自己亲手折腾出来的。
光是如此，就足以令我情不自禁地扭动身姿跳起舞来，Yahoooooooo！</p><p>　　很早以前就有想过搭建一个属于自己的博客网站了，
那时候迫于自己水平有限，只会写写基本的 HTML，
看到 CSS 和 JavaScript 就头痛不已。</p><p>　　我钻进计算机行业算是比较晚的。
大概是在大二的时候吧，由于自己不是计算机专业的，只是学校开设了计算机相关的课程，
所以早在大一我就以几乎没听懂的水平接触过了Ｃ语言。
幸亏当时是开卷的结课考试，靠着零星的几个好友帮忙，才勉强及格混过去。</p><p>　　后来在学校经常玩游戏，有时候会想着，这个游戏是怎么做出来的？
游戏人物、动作、行为的设计十分有趣，我也想尝试着制作游戏玩。</p><p>　　为了自己创作游戏，我开始学习Ｃ语言了，而且是完完全全地从头开始。
后来，慢慢地，我接触到了许多以前不知道的事情，
学习使用操作系统和工具软件，学习 Python，学习 Linux，开始接触外面的世界。</p><p>　　外面的世界太精彩了。
头一次，我头一次感受到了世界就在我的眼前，触手可及的距离，大量丰富的知识不断冲击着我的神经。
我拥有了上网的自由、学习的自由、言论的自由、选择的自由，以及最最重要的：
<strong>独立思考的自由！</strong>
麻烦的是，我的英文水平一直处于高中层次。
受此影响，大量需要阅读的外文内容使我望而生畏，持续不断地阻碍着学习进步。</p><p>　　好在语言的鸿沟可以用工具解决，不是那么的麻烦。
现在麻烦的是<strong>正在一点一点被压榨的自由</strong>。
我明白，有些傻屄死爱面子，听不得别人骂，
喜欢借自己的地位和权利，使尽小手段来打压控制别人，享受Ｓ带来的快感，又不失体面。
嘴上说一套，背地里做一套，用『激昂正面』来粉饰虚情假意的社会。
所以我迫切地需要一个能够自由发挥和思考的平台，虽然简陋，却足以让我保持独立的思考与个性。</p><p>　　还有一个原因是常常想在网络上分享自己喜欢的东西，一直没有个合适的、能够自己控制的地方。
<del>计算机网络最重要的两个特征：数据通信和资源共享</del></p><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="建站的过程">建站的过程<a href="#建站的过程" class="hash-link" aria-label="建站的过程的直接链接" title="建站的过程的直接链接">​</a></h2><p>　　我用的 <a href="https://docusaurus.io" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Docusaurus</a> 来搭建网站。
有很多插件和功能可用，比其他轻量级博客生成工具适用范围更广。
第一次搭建网站属实颇费周折，先是 <code>npm</code> 无法从网络下载资源，
研究半天发现流量默认走的回环网卡，用代理工具设置的端口发出请求。
妈的哪个脑残设计的，正常的网络不走，非要走代理，
不开代理还不让下载，开了代理还得自定义国内源，让流量直连。</p><p>　　说起这个来就想多嘴骂下这些软件的脑残设计，不走系统的代理设置，非要一枝独秀，
报个 proxy error 刷刷存在感，显得自己功能复杂强大。</p><p>　　至于网页设计，我暂时没有这个水平，
等以后学了 React 之类的，再来装修下自己的小窝，现在先凑合着用吧。</p><div class="theme-admonition theme-admonition-info alert alert--info admonition_LlT9"><div class="admonitionHeading_tbUL"><span class="admonitionIcon_kALy"><svg viewBox="0 0 14 16"><path fill-rule="evenodd" d="M7 2.3c3.14 0 5.7 2.56 5.7 5.7s-2.56 5.7-5.7 5.7A5.71 5.71 0 0 1 1.3 8c0-3.14 2.56-5.7 5.7-5.7zM7 1C3.14 1 0 4.14 0 8s3.14 7 7 7 7-3.14 7-7-3.14-7-7-7zm1 3H6v5h2V4zm0 6H6v2h2v-2z"></path></svg></span>信息</div><div class="admonitionContent_S0QG"><p>学了 Bash Shell 编程才明白这是因为用户的全局代理变量仍然指向本地导致的。
只修改 <code>~/.bashrc</code> 而不注销重新登陆就一直无法改变用户全局变量的内容。</p></div></div><h2 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="最后">最后<a href="#最后" class="hash-link" aria-label="最后的直接链接" title="最后的直接链接">​</a></h2><p>　　网站正好是 2023 年 1 月 1 日开始运行的，
这篇文章也发布在这天（内容几乎第二天才补上，文件名还打错了 (T_T) ），
同时祝自己和看到这篇文章的朋友新年快乐，万事如意！</p><div class="theme-admonition theme-admonition-tip alert alert--success admonition_LlT9"><div class="admonitionHeading_tbUL"><span class="admonitionIcon_kALy"><svg viewBox="0 0 12 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.5 0C3.48 0 1 2.19 1 5c0 .92.55 2.25 1 3 1.34 2.25 1.78 2.78 2 4v1h5v-1c.22-1.22.66-1.75 2-4 .45-.75 1-2.08 1-3 0-2.81-2.48-5-5.5-5zm3.64 7.48c-.25.44-.47.8-.67 1.11-.86 1.41-1.25 2.06-1.45 3.23-.02.05-.02.11-.02.17H5c0-.06 0-.13-.02-.17-.2-1.17-.59-1.83-1.45-3.23-.2-.31-.42-.67-.67-1.11C2.44 6.78 2 5.65 2 5c0-2.2 2.02-4 4.5-4 1.22 0 2.36.42 3.22 1.19C10.55 2.94 11 3.94 11 5c0 .66-.44 1.78-.86 2.48zM4 14h5c-.23 1.14-1.3 2-2.5 2s-2.27-.86-2.5-2z"></path></svg></span>提示</div><div class="admonitionContent_S0QG"><p>昨天已然离去，明天就在眼前！</p></div></div><p><img loading="lazy" src="http://imgs.acg17.com/mw1024/006yt1Omgy1h9omkbk98sj30xc0irads.jpg" alt="新年贺图" class="img_ev3q">
bb社的新年贺图（TYPE-MOON studio BB@TMBBOfficial）</p>]]></content>
    </entry>
</feed>